與中國貿易對抗徒勞無益 法國拒絕加入

就在美國封殺中國中興集團，七年內禁止美企向其出售芯片、引起中國高科技產業一片恐慌，中美商貿戰明顯升級的時候，法國經濟部長勒梅爾周五卻表示，“與中國打貿易戰徒勞無益，法國拒絕參加”。

法國馬克龍政府中頗有分量的經濟部長勒梅爾星期五敦促華盛頓徹底取消針對歐盟的鋼鋁關稅，他並且表示，法國拒絕進入到一場“針對中國的戰鬥”。中國被歐美國家常常指責為從事不正當貿易競爭。

參加國際貨幣基金組織以及G20部長會議的勒梅爾針對美國課徵鋼鋁稅表示，“我們不會滿足於臨時性的免除”，“加稅這件事不能像達摩克利斯劍一樣懸掛在各國之間的商貿關係之上”。

勒梅爾接下來表示：“加入到一場與中國的戰鬥，這將會是徒勞並且無益的”。相反，法國“所希望的是使得北京與我們進行建設性的對話”。“法國做這件事的時候，必須是在我們完全自由的狀況下，頭頂上不存在任何課稅威脅的情況下。”

在勒梅爾看來，國際貿易的真正主題是重新為多邊貿易主義定義的問題，在考慮這個問題的時候要考慮到中國的現實。

不過，正在參加G20財長會議的勒梅爾表示法國認同美國的判斷，“我們共同面臨著鋼鐵產能過剩的困難，我們在保護我們的知識產權上有共識，我們當然不希望法國的技術遭到剽竊。”

據報道，中美商貿戰以及由此可能引發的對蓬勃發展的全球經濟的潛在後果沉重地壓在正在華盛頓召開的G20財長會議以及國際貨幣基金組織大會上。越來越多的會議代表對此發出警告。在國際貨幣基金組織總幹事拉加德發出警告後，巴西財長周五也表示，商貿緊張持續升級下去，造成的後果將可能是導致正在復蘇的全球經濟脫軌。

Link:

「建設性對話」左幾多年，是咪好有得益

屌你老母豬隊友，支持侵侵退出WTO

求其搵篇文又可以打飛機,好EASY
同一個網站我就搵到呢篇啦

特朗普和馬克龍倡導簽署伊核新協議
作者 小喬 發表時間 24-04-2018 更改時間 25-04-2018 發表時間 00:26
media
法國總統馬克龍訪美會晤特朗普後舉行聯合記者招待會 (2018年4月24日)
路透社
法國總統馬克龍訪美第二天和美國總統特朗普舉行了會談。兩人在記者招待會上表示，法美希望簽署新版伊核協議。法國總統馬克龍表示，新協議將從長遠角度遏制伊朗的核計畫。美國總統特朗普也希望有一個具有堅實基礎的新文本。特朗普在記者招待會上再次表示，他的前任奧巴馬簽署的是荒唐的協議。

法國總統馬克龍在和美國總統特朗普舉行會晤之後表示，與美國總統的討論為達成一項新的伊朗核問題協議鋪平了道路。法國總統表示，我們將朝着這個方向努力，因為在我看來這是不可缺少的一步。

法國總統馬克龍表示，這樣才可以從長遠着想，才可以為解決敘利亞危機提供一個持續的解決方案。

法國總統馬克龍表示，我們不是簡單地撕毀一項協議，使得最後無處可去。馬克龍表示，我們需要簽署一項更廣泛的協議，簽署方超越歐洲合作夥伴，把地區強國融進去。馬克龍表示，我說的無疑包含俄羅斯和土耳其。

根據法新社的報道，法國總統馬克龍建議從4個方面制定新協議。第一是到2025年，一直阻止伊朗展開任何的核項目；第二，制定長期阻止伊朗核計畫的方針；第三，阻止伊朗彈道導彈計畫；第四，為區域政治穩定創造條件。

法國總統馬克龍希望把伊朗彈道導彈防禦融入伊核新協議的的建議會招致伊朗方面的強烈反彈。

2017年11月14日，伊朗外交部發言人曾表示，伊朗的彈道彈道為防禦性質，與伊朗核問題全面協議沒有關聯，這是不可能被拿來談判的。

法國為侵侵戰友

法國只係以保障自身利益為最高priority

如果你想知勒梅爾真正講咩

不如睇CNN news啦
人地個記者直接同佢視像對話

但五毛應該聽唔明

rfi係中共海外propaganda machine黎

唔怪見個版面咁鬼舊
主頁又中文又教人學法文咁

支持比法國接收所有難民

法國一向是西方敗家仔
2次大戰開始已經廢

原來如此

與難民進行建設性溝通

巴打你岩，一時無留意

Link:

Link:

rfi唔係法國國營咩

RFI都中共機器?
佢講得唔岩聽一件事，唔好亂屈好喎

另外我想講，侵侵都話唔想同中國就貿易問題對抗架
actions speak louder than words folks

法國都係睇歐盟
你問佢緊係彈出彈入

呢D腦殘人仕 仍對共產國家存有幻想
真係唔死冇用

咁法國又真係無力柒用既
禁售法包同香水咩

梗係咁講啦
可以賣多啲airbus嘛

我唔想出力但係分裝可唔可以預埋我❤️

法國有乜可以俾支那偷？

美國歐盟制裁中國 法國say no ?
同大佬唱反調？

共產黨係冷戰個陣 已經一早同法國建交啦 早過中蘇同 中美
即係係1949年之前已經建交

（無記錯的話）
所以係保持一向嘅友善態度之下法國拒絕參加好正常

科研又贏
火燭又贏
停牌又贏
復牌又贏
抵制又贏
唔抵制都贏